一圖話你知 醫生執業試算唔算太難

英美澳讀醫要考跟本唔難
一半人合格，差唔撚多啦
某國得1成幾人合格，set易d頂盡多10%人考到

真係屌佢老味

唔知有無香港本地讀醫既 資料睇睇？

只要一spin 落去大陸
就乜差都唔理

佢地到自己屋企人朋友出事見識下香港優質醫生就知

本地唔洗額外考

點解唔係減少大陸單程證人數而係要降低醫生質素去就？
根本就係人口過多問題，好似病床等等其他配套都跟唔上只加人手有咩用？

遲下再唔夠人手係咪又放寛？過多十年係咪中三都可以做醫生 就咁降低個考試標準多d人合格同月台降低安全標準令到可以順利通車有咩分別？

可唔可以分享下同闡述下咩叫頂尖醫生？之後根據你既定義比啲有好多頂尖醫生既國家黎聽下

大陸醫生

得指本地讀醫既英文水平/ 及格率/臨床 果啲資料

應該係香港醫務委員會會定期check住港大中大醫學院課程同考試內容，pass咗校內試就當有足夠水平，唔洗再考個執業試

第一，我從來冇講過係頂尖，頂尖係你講
第二，唔需要醫生係頂尖，只需要合格，而加個考試就係用來分辯邊d醫生合格同唔合格，就係咁簡單

專業考試得一半人合格係好正常

上面有d人肯定好鍾意比"紅包"

而家你已經覺得差
再放寬咪醫撚死你lo

唔係好識睇
點解冇香港既醫生成績睇

其實解決醫生數目不足好簡單

將醫生實習期由一年拉去五年，人工維持三萬
過到五年先俾牌照
而且有牌後要做多五年政府醫院先可以岀私立
只要一通過，每年多幾百個醫生用
十年後就多幾千個本地醫生不是夢
第一年houseman 1 就跟返依加啲實集野
houseman 2 3 4 5就當普通醫生用，儲下經驗，中間無岀錯先發牌

醫科咁複雜咁多野，一年經驗邊夠幫人，緊係儲夠五年先
醫生獲得更多經驗，市民又受惠，政府又用少左錢

最緊要係大粒果班利益唔會受損，細節可以慢慢微調，但大方向不變，透過增加實習期同死約增加醫生人數

唔洗驚無勁人讀醫，大把勁人貪圖安逸而揀醫科，記住，得醫科可以一grad有68k，做幾年100k

三十幾分想挑戰自已既會揀gbus
有家底既揀law
想對文明有貢獻就會揀engine sci
貪穩定人工高就醫科

假如實習期五年加死約五年
一年多500個醫生，十年多5000個醫生
省左既錢又可以再培訓多啲醫生，十年內就超過5000個新增醫生
多5000個都解決唔到問題，咁再另覓方法亦未遲

即使實習期加死約共六年，都可以有多3000個以上既醫生用，而且，呢個方法有效進一步提高外地醫生過來既門欖
當本地醫生個個都最少五年經，咁己經篩走左一班經驗少既外地醫生

唔該曬巴打

你試下係醫學院讀下咪知
未必升到2年班

Agger
應該要好似讀Law咁
本地ug同外國翻嚟嘅一齊爭PCLL位
Degree就讀四年theory
上到去clinical years就開放俾全世界競爭

好快就會由唔合格變番合格，成千個內地無專業知識既醫生，全面進註各區政府醫院，最好放晒入急証，專醫班廢老蝗蝻。

放寬少少
醫撚死你呀

實際上而家好多官立醫院已經安插好多呢啲唔合格嘅支那醫生放寬當日就係呢班仆街坐正之時本身係人口問題，政府不停轉移去人手問題，其心可誅

家吓你覺得公立醫院衰
放寬外地醫生之後，肯定再衰多幾錢重

其實有乜好坳？
邊條路死得快啲政府自然會帶頭行

一半都唔夠？大家一齊合格全民醫生好唔好？

開放俾全世界競爭
你當你香港仲係東方之珠呀個個都要嚟爭飯食呀？

唔小心按錯左正評

大陸夠多醫生
但班大陸市民同有錢佬照死落黎腥港醫
多醫生又如何

一條片就睇到大陸醫護人員係幾咁「專業」

急救先做心電圖+單手CPR

低人工無用
大把大陸人想過黎攞id
而家已經夠多人落黎讀master做賤價工同local u grad搶爛市

而且最重要係一講到操守，大陸人都係信唔過

你做到DSE/AL狀元再黎challenge

同意你講既野

依家一直講緊放寬係免實習喎，不嬲都要考執業試

你嘅邏輯，十幾年後有5000個醫生，每人年薪100萬，淨係出糧都50億，仲未計現有醫生，睇證收 一百幾十， 加埋其他醫院雜費、行政費，淨係醫療系統一年都幾百億， 加稅加到傻先做到。

人工一定跌， 睇返要十年實習和讀書，做金融好過， 美國IVE League 回流做大銀行 畢業生價大概80k。

你想加醫生人數好易嫁炸 直接將內地報考既人拉curve 50%就合格
詳情可以望下澳門 幾咁成功 幾咁多大陸醫生
不過連本地人都唔信澳門醫院 有錢就走過黎香港醫姐

本身個執業試就係跟大學畢業試個水平黎出卷，本地讀醫直接考畢業試咪得(好似係)

香港醫生真閪⋯⋯圍威喂

一粒老鼠屎整壞一blowjob
你比d傻閪做醫生玩死人雖然佢自己負責任
但係醫管局或成個醫療體系都比佢玩死
最後你降難度都係一大班混水摸魚既入左去
對普通人都唔係一件好事

醫管局屌你老母⋯⋯醫生咩春學會聯盟屌你老母

又係d on9邏輯，嘅然你覺得依家d醫生係唔好，點解唔係要求提升質素，反而係話「依家都唔好，差d都無事」

屌你老母，千鳩幾人走嚟搏

睇人數，根本現有制度都係請一大堆大陸醫生

可唔可以咁，放大陸醫生嚟都得，不過剩係可以醫嗰每日150名額嘅移民

其實每個地方都有風土病 英美最top個堆斷錯症開錯藥都唔出奇

一半算多添 工程師都係得2-3成合格

張圖只係 list 咗每份 paper 嘅 passing rate
並唔係同時 pass 晒3份卷嘅%
而且每份卷嘅 passing rate 之間冇任何關係
根本佢張圖就係講緊廢話

我覺得會考0零都應該要俾人入醫學院囉

頂尖得過你呢個「專業人士」
日日匿係屋企用你啲專業知識
同人拗android ios孰高孰低咩
本地係好多醫牲架
但係由你咁嘅人去challenge未免有啲好笑
話我以人廢言都係咁話

鄰國啲人好廢

不嬲覺得試就一定要考，試都考唔掂點做醫生
係實習嗰度仲有得傾吓

On7膠，又係啲非黑即白，混淆視聽既傻鳩

唔夠人 仲要減人工
不特止仲要實習期拖長
搵鬼讀醫科
人地讀得呢科 成績都係好
自然走去其他國家讀

Pass 咗part 1 part 2 (做卷同中文）
先可以考part 3 (臨床試）

我老婆幫手改過卷
做卷係俾用中文答
用中文答嗰啲質素
佢話好多連醫科生都不如

巴打好波
條戇鳩太空機最鍾意鳩up當秘笈引起注意
應該平時日常生活存在感好低下

希望你屋企人俾大陸醫生醫撚死 死無全屍 內臟拎撚哂去賣

其實咁睇真係無意思，因為我地無reference point 其他國家同香港醫術水平差距

假設英國水平係香港80%，最後得45%過到，已經證明係不公。
換句話說，如果香港醫學院水平去考，都係得60-70%pass ，就已經證明不公

做乜鳩呀你香港本身門檻已經高 考得入都已經有一定嘅能力
點解仲要考多個
講野之前用下腦啦兒登仔

咁蝗國真係垃圾嘛，講真到你屋企人朋友出事，你咁信得過支那醫生，認為香港醫生不夠優質，咪調轉上支那醫囉！

不過呢件事證明，香港醫生真係醒既人來
識得用數據巧妙地達成自己目的

「拿，宜家已經好多人pass 喇，所以執業試唔需要調整；再調整啲大陸醫生又湧入來喇」

呢個就係佢地想營造既效果，繼續保障自己利益

你同上面個把打靶仔衝出黎柒 未睇過私家就收皮啦
優質醫生你又見幾多

樣樣都話放寬
醫生牌又放寬
工程標準又放寬
完全同支那接軌

跟本就係大陸啲狗屎垃圾落黎睇醫生
你地唔該去醫院睇下咩人最多
要醫療既質素 唔係要醫生數量
無質素要黎做咩
屌你前幾日先有新聞講大陸啲醫生
針頭唔換連吉幾個人
On99

所以呢, 放大陸班醫黎香港真係會死得人架屌你老母!!!!!

唔通阿豬阿狗都做到醫生咩

條on9太空機偷換概念好好笑
，好在連登仲有唔少正常人

治標唔治本

而家爭取都係括免英聯邦醫生免試又唔見你地班醫生肯

而家政府同你玩數字遊戲 醫療係 住屋係 交通都係

其實你呢啲低下階層可以直接番大陸搵大陸醫生醫，唔好留係香港獻世

大陸醫生多左，制度遲早會變有錢先救你

應考人數都係重點
成千人考，合格就算1X%都已經多過其他國家合格率5X%

見你每個醫生post都不辭勞苦咁copy and paste 呢段野 我又要問一句 收生不足係咪可以強制學生留班? 小學6年變10年 咁咪唔洗殺校!? 學海無涯 學無止境 同你套理論一模一樣

佢條ifan 有病唔會去醫院睇症架
去apple store 對住d demo機打下J就好番

强烈要求引入中国医生
五千年黎中国伟大文化 一定要入引中国医生解决香港班仆街医生
好捻唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1万5千蚊一个月 低过洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齐跟我大字报

孕妇剖腹产子被偷肾 中国新华医院院长供认曾偷九个肾

手术后肾消失 农妇寻肾3年无果

包皮手术割一半医生停下加价1万5！ 病人负伤起来缴费

重庆医生手术途中突加码 费用飙升13倍

江苏男割包皮 医生手术中加价5倍 院方：没违规

成都女子手术麻醉后竟被医生强奸 警方：嫌犯现已被捕

办案人员经查发现，罗平没有取得医师资格证和医师执业证。他于2017年6月开始在双流区某街道开设的“1+1服务中心”从事医疗活动，并办理虚假的医师资格证、医师执业证和身份证，向双流区某医院提交。他又于2016年至2018年期间，阶段性在双流某医院坐诊。

台湾妇产淫医性侵病患

强奸、偷肾、加价 、假医生，少不免 没事儿

强国党媒展视中国式CPR 救助心脏停顿病人
－＞未来香港将会获得优秀中国式医疗！

建议香港政府先提出引入英国医生
然后再偷偷地引入大陆医生
咁样就可以拉低医生人工
我最想见到既事情先会发生！！！
我要佢地死、低人工过我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，医管局以有限度注册聘请了39名海外医生来港执业，但截至2018年底只有10名仍在公立医院服务，“事实是医管局无法挽留本港的毕业医生，也无法挽留海外毕业的医生。”

林晢玄早前接受访问时指，可参考新加坡模式，让指定院校名单的海外医生免试到本港公立医院工作，年期不限。有关建议可谓是“改良版”的有限度注册制度。

而公共医疗医生协会今日（30日）再发表声明，指欢迎任何拥有与本港同等专业资格的海外毕业医生，遵从现有机制，且透过有限度注册来港，但需确保海外医生长期留在公立医院。

香港公共医疗医生协会称，政府在2003年沙士削减2667张病床、推俗称“肥鸡餐”的自愿离职计划、关闭护士学校、削减医科学额，紧缩医疗开资，而这些措施的恶果终在十多年后出现。协会指香港公营医疗体系早就超出负荷，而医院的工作环境已达不安全水平，严重危害病人安全及影响服务质素，而前线医护仍一直努力工作，“哀我同业，咫尺但愁雷雨至，向来悲伤何其多？”

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港战地环境引入高质英国医生！
可能外国鬼佬钟意战地环境同埋语言挑战
大中华呢3个字已经够吸引佢地

睇下佢地NHS d医院

同埋我地香港d医院

英联邦高质医生一定好钟意挑战自己 快d邀请佢地黎香港做野

算吧啦好低汁呀

收皮啦 醫牲 講到尾又咪想獨占市場 假紙機器都收咁貴 又成日話咩杏林杏林 我要你人工連清洁工都不如！！！

得醫生包有68k人工，即使加長幾年實習，醫生人工都係最高

其實講左好多次。
依家已經係免試可以去公立醫你呢d VIP, 免試係講緊比佢地去私家市場。

原來學生收緊68k一個月？

我唔明你想表達啲咩?
你想搵啲野指出醫生保護主義 但係起幅圖又搵唔到啲咩證據 所以就陰謀論式講幾句 ?

事實係齋睇合格率冇意思 係想改就真係要講到問題太瑣碎 或者太刁鑽 定係點 如果咩都冇望住合格率(你覺得)唔高就話要改易啲既話同犧牲質素換人數冇分別

公立醫院做野可以免試執業

關人工咩事 ?
實習期就代表你有野比佢學
屌你老母 你而家純粹諗住想多啲醫生又想慳錢 明明自己要教既都教完 就特登叫延長實習期
咁同唔想自己比人殺校就明明學生pass都要強制留班有咩分別 ?

延長實集期可以令佢地拎多啲經驗，對醫院工作更熟悉

個班話中國學生好叻叻班共狗呢？

齋睇合格冇意思
咁呢個post憑乜話個試難定易?

每個人既工作都係一邊做一邊拎經驗
實習期既醫生真係因為fresh grad 你要有個senior 睇住你點做 要學識自己孭飛做決定 唔同做學生placement既時候錯咗有得查書再答

一年後個醫生應該可以獨當一面 想繼續做公立 進修專科可以 想過海外讀啲專業文憑又得 去私家開診所都得(雖然好多開診所既都會讀多個家庭醫學文憑或者其他課程)

儲經驗根本唔係延長實習期既合理理由

我又唔係樓主
合格率可以反映難易 但唔反映門檻合唔合理

英文差到咁

應該係你講，我亦可以話納稅人俾咁多錢培養一個醫生，無理由未回本就俾個醫生走

而且，只需要有一單醫療事故，就可以搵到理由

咁你咪自打咀巴囉
咁難究竟代表乜先

成個香港醫療業比你搞彎哂啦

點解香港人研究考試係睇合格率 唔係睇合用度呢？
講到好似合格率高就一定係寬呢 來親考嘅都係精英唔得㗎咩
齋睇合格率而唔睇考試內容 然後要求收窄 咪變到好似dse咁 考埋啲日常同academic都無用嘅垃圾 唯一outcome就係醫生人數更加少
要審視嘅係通過考試係咪等同有醫學院加實習出身嘅醫生嘅水平 而唔係只睇合格率

宜家就係講，執業試淨係應該測試準醫生醫學水平
唔係用來控制香港醫生人數既工具
醫學水平達到國際醫生既一般標準，就應該pass

醫委會應增加英美醫生出卷評卷，增加透明度
當然唔係為高合格率，而大幅降低難度
不過你睇吓，連莫樹錦呢種level 既醫生都未有執業牌

你要控制人數既，就喺實習度控制。

dse 10分做醫生不是夢

納稅人比好多錢培訓好多晒銀時 CS哲學神學好多唔同科既大學生 你又想佢地點回本比你 ?

政府有心留人就應該攞錢出嚟起醫院開醫生位留人 減少無謂行政/國情班與病人無關既工作 學你延長實習期夾硬留人?

你覺得考試 set 嚟做乜 橡皮圖章 ?

考得就當然要有難度 要有人過到有人過唔到

高合格率咁把乜撚野關 不如唔好考啦笨

你咁嘅思維咪等於港鐵沉降就調低標準

同標準嚟遷就質素

正宗嘅講野唔經大腦

難咪代表質素要求高
你閱讀攞U定F

每年AO EO招聘都篩走好多人 洗唔洗又降低招聘門檻?

想知莫樹錦係考咗5次都fail定廢事考
佢而家一邊有教職一邊起養和醫cancer 佢自己都冇投訴過 要你嚟幫佢出聲?

因為唔夠醫生，就覺得要降低合格要求，同港鐵降低標準一樣，無恥到極

意為放左蝗醫生落嚟，就會提升醫療質素？天大的笑話

提到近日醫管局招請海外註冊醫生一事，莫醫生就話，其實醫生質素好睇個人，不能只用畢業地方下判斷，事實上以他自己在本港訓練學生的經驗，外國醫科同香港醫科，學的東西分別不大，現在醫管局決定引入海外醫生，讓他們在公立醫院工作，但不得私人執業，不是長期執業，認為算係合理。

留人有乜問題，政府市民一齊受惠，讀左醫已經上左船，唔想做咪quit u揀其他科，但其他科無68k到100k以上一月

美國啲MD先得61%合格率
咁都叫合理

貪穩定人工高就醫科

點解呢條友可以講到從醫咁市儈

如果你要睇醫生合唔合適喺香港公營工作

仲要做埋 stress test 添啦 你喺考試環境下叻又點

香港公院戰地嚟 你係戰地發唔發揮到 ?

根本成個醫療制度已經崩潰咗

十年前有跡象嘅時候唔理 仲繼續增加人口谷爆佢

依家爆咗先嚟問點樣解決 ?

我煲水 煲到就滾都唔熄火

瀉哂先嚟問點搞 仲唔肯熄火 咁有無辦法呀 ?

根本就成個局嚟啦 處心積慮要拖累香港

仲問有咩辦法 唔好搞笑啦

以前聽講會抽d本地既去試下考

合格率過9成

不嬲抽本地試去考
但從來冇九成合格

冇考過好難論
但去美國加拿大執業咪一樣要再考
而家都係就大陸醫生

屌 又係重覆自己論點就算
照你講法不如搞共產算啦 反正起你心目中件事合唔合理唔係重點 社會需要就ok 共產就最好 政府指派你做乜就做乜 又配給你日常生活所需 合唔合理? Who cares ?

如果你討論香港民生問題唔討論減 150 唔討論主權

咁唔好嘥時間再講啦

人地攞把刀 未吉到嘅時候你話無辦法 人地好惡

吉到入肉都唔阻止 繼續用輸血吊命

愈吉愈入都唔停唔反抗 話唔夠薑反抗 話依家太弱

仲問點樣可以用其他辦法吊耐 d 條命

痴撚線啦你

好簡單
駕駛考試容易就會好易發生交通意外

人命悠關既醫生考試竟然有人想佢簡單D?

根本成班議員有哂著數先大鑼大鼓叫免試
你睇廿蚊張張宇人個女同女婿等緊機會返呢都知乜事口廿

佢自己無投訴過，就等於無問題

97前一向英聯邦免試執業，有無出過大事先？
如果無，咁點解英聯邦宜家要考，或者淨係公立醫院有限度執業？
你話如果個行業飽和既，好似engineer咁，如果唔承認外國degree，起碼要讀埋香港master，都算合理；
宜家醫生係唔夠人，無截人呢個藉口

除咗香港醫生想保障自己利益，我想不到其他原因

而嗰150返支那醫
咪用納稅人錢

冇錯喇 你講得冇錯
只不過香港醫生起私營市場絕對充足 醫生病人比例係9.5 公立醫院比例係1.05 英國係3.x

支那合格率

一睇呢d post就好攰
一撚定有一班人係咁spin落去醫生人工度......
翠華長期都請唔夠人, 係咁加人工都請唔到/好易流失
咁係咪減其他員工薪酬就解決到個問題?
或者不如放寬個標準, 請個郵差返黎做大廚?

哂銀時可以做lab，又可以幫助香港科技發展，cs又有data anaylst又有唔同software designer, programmer，又可以做database
，咁多實業幫助香港發展點解回唔撚到本?

幾好
又一刷鞋德政

STEM科係佢口中同神學哲學並列就知佢低能

狗屎垃圾大學都可以報passing rate點會唔低
難根本係正常，講到人好似故意為難你咁
廢就廢啦

支那狗點會明
今日開始排斥新移民

對部分國家難

嘩你條友真係打橫黎

放你老母

直接返大陸睇醫生咪得，條路自己揀，仆街唔好喊

睇清楚我回緊啲咩先ok ?
人地話要夾硬留人起公立醫院先叫回本
我諗對佢嚟講唔係做公務員政府工都唔算回本

On7 膠，會考個位數過大陸讀醫既大有人在

等好醫生睇好你
一入醫院就有醫生睇 不過鳩醫
你兩揀一 你竟然揀二？

其實醫院咁多野做，得一年邊學得曬
去下唔同部門了解不同需要都要時間
得一年時間實習可以了解幾多

讀書都要讀六年，實習一年搞掂咁兒戲？

你知香港醫生去專科做要再讀6年專科架可

On7膠，連人既重點講咩都唔知就駁人，閱讀理解U？

你知即使整死約規定做夠五年都大把人讀架可

最驚考到嗰啲係畀錢行賄 得返嚟

最慘香港政府呢就好接受大陸啲學歷落嚟做轉化嘅 ，完全唔保護本地人，嗰啲乜嘢黑龍江武術大學呀落到嚟香港讀個master就做咗體育教師

鬼唔知呀媽係女人咩
個問題係 依加你春袋比人渣住左 你有得講唔好咩?
你答我 香港有得Say No 縮緊150咩?
呀爺就係要利用你之餘同一時間同化香港變做中共無異既城市呀嘛
就係因為你被人渣春袋 縮緊150無可能
特衰政府先要用其他方式解決問題
再用簡單啲既講法 姐係你依加係開源 但係唔節流咁

相信你需要明白，點解醫生會去晒私營市場
1. 醫生獨大，睇症/開藥全包，市場上無其他選擇
2. 健全保險制度，醫生基本上睇住病人個保額來食

基本上得以下辦法解決呢個問題
1. 醫藥分家，減輕醫生工作量，轉移部分工作量到藥劑師度（反正現在藥劑師過剩）
2. 放埋班國際高質素醫生入私營，提高供應，減低私營市場利潤，提供誘因讓醫生入返公營
3. 公營醫院就可以請多啲醫生，再改善工作環境/工時，先解決到公私營平衡問題

當然要好似新加坡每年審視，某間醫學院水平不足，就剔除免試執業，並不是淨係用地方分類
例如北大/清華/交通大學既醫生，新加坡都認為無問題
當然廣東話要應付到工作/實習，呢個就應該交俾醫管局處理，就唔應該係醫委會話事

政治理由
只免試英聯邦國家畢業醫生 而不免試大陸醫生係政治不正確
如果不設條件，大批大陸醫生走落黎香港執業
香港人&香港醫生不願意見到呢種情況
所以咪要加返個考試
有咩難理解姐？

有考試亦唔係香港醫療獨有
美國有USMLE
英國有UKMLA
加拿大有MCQLE

以前做英國殖民地要無條件幫英國含
而家唔使，加返個考試先係正常
從來考試都係歷史上最公平嘅制度，好過d咩免試或者推薦制

唉屌你老母
我唔知你係閱讀U定係有心轉移視線
大把人讀還大把人讀
你咁做合唔合理還合唔合理
香港政府成日都推惡法 一樣冇人阻到佢 咁佢做既野係咪啱?

除咗你所講既實用價值 根本就冇任何合理理由 即係咩 剝削啊屌你老母

而家醫生18歲入大學讀6年先完醫生 24歲實習1年 之後讀專科再6年 讀完都起碼31歲 數埋數埋仲有幾多時間再起專科磨練經驗技巧 做到一個真正專業有經驗既專科醫生? 仲陪你玩延長實習期?

乜撚野都唔識既外行人起度指點江山 戇撚鳩鳩

On7膠，成句俾番你

醫藥分家一直起醫院做緊 係私營診所冇 其實影響未必好大 當然真係全面醫藥分家又要睇藥房監管同埋市民接受程度

國際高質素醫生應該過到個試 況且私家市場醫生爆晒棚 仲特別放人入私家其實講唔過去

第三點絕對同意

當然你話收費要透明 唔可以海鮮價就保單嚟食都係要做

30歲仲好後生
可以36歲再做有經驗既專科醫生

仲要死撐既唔阻你 繼續每個post copy and paste 搵存在感啦

仲以為益左大陸人 佢地特別鍾意考試

遲幾年讀都有問題

因為遲幾年搵錢，個人損失幾百萬

外地嚟嚟港個執業試係易過香港讀醫畢業嗰個㗎
如果同讀緊嗰班話改考外地嚟港嗰隻就過骨
應該開心到成晚都瞓唔著

大陸人唔掂啫

本地醫科生d cct 都唔易考 特別係med sur 同 pedi
遇到某幾個prof 個passing rate 就

On7膠, 讀緊幾年班?

點解私立唔可以免埋 係公立做緊3年咪得

私立人命值錢啲呀？

再者公立免試就證明大陸人唔係咁恨黎la

呀豬呀狗都係醫生上google同連登都醫到啦

因為私立好撚多醫生囉
點解仲要特別放人去私家 ?

辣殺正苦不寧面對

本地本身有執業試架

大陸狗英文竟然有82%

"如果不設條件，大批大陸醫生走落黎香港執業"
呢個就係香港醫生最常用理由
偷換概念 免試=一刀切
再將免試=放曬所有大陸醫生落來捆綁，引申到醫死人/收利是...

現在我話以醫學院水平來做分界，我唔理你係邊度來，只要你間醫學院水平一流，出來班學生達到香港醫學院水平，就可以免試
低級過國際一流水平，就要考執業試
暨南之流，一律要考執業試，有咩問題？

“香港人，香港醫生不願意見到呢種情況“
醫生當然不願意見到，海外醫生爭飯食
可能搞到6-7萬起薪，變咗4萬
香港人就唔知，但如果個醫生係哈佛/牛劍畢業，普通香港人一定可以接受免試。
宜家個問題係強如哈佛/牛劍都要考整份執業試，反智不反智？

你就會講：有料怕咩考，無料先唔pass
好呀，點解香港醫科學生唔一齊考，面對國際水準
“有料怕咩考，無料先唔pass”
我又唔覺得哈佛牛劍D 學生會差得過HKU/CUHK

爭議點係本地兩大免試執業，畢到業就包埋個牌
美國會唔會見你Harvard Medical School畢業就包埋個牌比你？唔會呀嘛，一樣都係要考usmle，咁先叫公平

宜家兩大所謂畢業試等同執業試係大有黑箱作業既嫌疑。教授通水、考試難度唔劃一、保到你畢業（雖然醫學院regulation話repeat一年都fail係有機會踢走你）等等。所以咩醫委會定期review，有external examiner之類既理由係唔成立，山寨王想點就點，佢地點做係冇人知

第3部分最難，合格率可能好睇唔到地方咁做法，可以考慮下降考試難度但係增加實習時數俾佢地習慣香港既做法。

真係多直必腸

that's a fair argument.
據我所知，無論英美定大陸，醫學院畢業之後都係要再考公開試，無得內部評核完就算
就算香港，中醫都係畢業要再另外考公開試

所以我都贊成搞返個公開試，一黎公平，二黎避免黑箱操作
但我唔贊成 因為香港醫生無考，所以外人都唔使考 呢種 公平

點解會有個類別叫一帶一路國家

應該取消兩大畢業試，改為直接考LMCHK
既然強如美英加澳都係5成passing rate，香港兩大係講緊9成幾，又有巴打話LMCHK更易，咁兩大考LMCHK應該好輕鬆先係

當年有人提出過取消兩大畢業試，劃一考LMCHK，知唔知兩大醫學院幾反對？佢地話寧願加堂數去「保證質素」黎換取兩大畢業生唔洗考LMCHK

呢個動機係為左乜？咪就係方便黑箱操作，將啲冇料既醫學生都可以保到順利畢業囉

唔明點解咁多人負評，stat嘅角度分析係無錯完全正確

點解樓上個個講到將會免試，會無掩雞籠?依家提出既方案係要考試，但免實習!

我一開始係解釋返當年取消免試的原因
當時的政治環境，係無可能堅持到 英聯邦免試 而大陸考試 呢個情況。無論你用咩 醫學院水平是否達到國際認可水平 黎解釋都無用，只要最終的名單係 英聯邦ok但中國不ok（當時的大陸醫學院連刷論文數據提升排名都未識玩，更加無可能上到榜），政治上就無可能通過到，呢個係當時的政治大環境使然，所以取消免試&增加執業試可以話係 歷史嘅產物

香港醫生考試問題
我認同應該增加公開試畀香港醫學院畢業生考
中醫個邊係咁，英美大陸制度都係咁
係香港西醫 先咁著數唔使考
但我唔認同因為香港醫生唔使考，所以外人都唔使考
你要做嘅應該係petition叫香港醫生都落場鬥法保證香港醫療水平，而非取消門檻令外地人隨便進入

至於牛津哈佛畢業問題
一黎佢地未必識本地風土病；二黎香港醫藥不分家，syllabus上的東西係比英美多（注意：係多唔係深）；三就係外國畢業未必就可以同本地病人順利溝通，呢d都係要考核過先知

最後一點，就係增加呢d免試名單，其實吸引唔到幾多外國醫學院畢業的醫生來港。外國人就唔使講啦，中文都唔識多句；大部分都係香港本地人去讀外國醫學院跟住回流，但呢D人數其實唔多。

我喺另外一個post入邊有過詳細分析

總結黎講就係 以前12萬中學畢業（17萬考生）年代都係得150個去海外讀醫
而家每年得4萬幾個中學雞，又有IB/Alevel方式令有錢家長曲線進入本地醫學院，每年會有幾個去外國讀醫？ 計比例最多每年50個左右

而現時每年70個lmchk醫生，本地畢業470個醫科生（2019年起520個）為咗每年50個海外醫生而中門大開，畀大陸人免試入黎（大陸醫生目前有300萬），值得咩？

你要明白免試個名單係唔知控制喺邊個手上，而呢d名單9成9喺現時香港政治環境下只會對大陸極度寬容+名單有增無減
援引新加坡縮減名單係無用，人地係主權國家，自己話事，香港得咩？
另外如果你要援引新加坡制度，你都要睇埋新加坡本地人對外來醫生極度負面嘅睇法

in short，為咗海外每年個幾十個醫生免試，而中門大開畀大陸人，係唔值得

我都係一句問
開放私家市場比海外醫生對普遍香港人有咩好處 ?
總會有人搬套經濟101話醫生供應增加 醫生人工就跌 醫療服務價格下跌 到時就有人跳去睇私家分流
但呢種推論根本就完全偏離現實
現時公私營市場醫生病人比例分別係1.05同9.5 私家醫生對既病人少9倍人工仍然比得上甚至高過公立醫院 當然呢樣某程度反映私家吸引好多醫術最top既醫生 但整體嚟講 你每年吸引到既高質素海外醫生有幾多個 ?

就算你預再多醫生 肯嚟香港 私家醫療服務跌極都唔會跌太多 原因遲啲再講 公營醫療既價錢大約係私家既一成 基層市民根本負擔唔起私家 至於點解私家價錢唔會大跌 因為高質素醫生本身自己有議價能力 如果私家醫生市場開始飽和 人工開始見頂 你估佢地仲會唔會特登入嚟香港頂爛市? 而所謂有機會因私營醫療價錢跌少少而轉去睇私家既中產病人少之又少 因為爭得少少 比得起既一早唔排公立睇咗私家 唔通為咗一千幾百同你等3年?

你想爭取高ranking 醫學院畢業生免試 其實香港醫療唔係爆晒煲既我唔會反對 但而家公立醫院爆晒煲 私家醫生比例多9倍 仲開放更多海外醫生去私家市場對香港人有咩意義?

講真 你起外國讀完書想返香港私家市場賺錢fat fat 又唔想考試 又唔想起公立醫院做一段時間 會唔會有啲講唔過去呢?

反映到醫術最TOP既醫生鐘意收幾千蚊睇一般病症,然後有咩奇難雜症就一句"我唔收"跟住彈返比公立醫院?

咁香港醫生既醫術都幾撚TOP喎

如果你唔信香港醫生既 你搞個統一試 啲教授一樣可以通水 一樣可以保到佢畢業 (既然你話醫學院regulation都只係may)
有咩意思? 咪一樣只係滿足你既魚蛋心理

之前其他post我都有講過 美英歐好多間醫學院 所以要搞統一試確保唔同醫學院既學生都符合最低要求
如果你覺得香港一定要搞統一試 唔搞唔得 就要證明
1 香港醫科生質素參差不齊 要用統一試篩走完全唔掂既學生
2 香港醫科生整體質素都好差 唔整畢業試驚佢地出嚟醫死人

其實你講到香港醫科生咁垃圾 唔靠統一試出到嚟會醫死人 想知1997到而家21年出咗幾千個醫生 有幾多人出醫療事故 ?

何以見得海外畢業又唔想考執業試既醫科生會改善到呢個情況 ??

私家同公家服務嘅人口根本就兩個階層嚟

係反映到香港會有人願意俾幾千蚊睇私家醫生

即使有咩奇難雜症佢可能會一句"我唔收"跟住彈返比公立醫院

1.得兩間醫學院就唔駛搞? 咩道理? 新加坡都係得兩間醫學院,人地本地免試,外國有入list都係免試,冇入list就直接過主.宜家香港免試list又唔敢整,本地又唔敢考統一試,黑箱作業出哂面啦下話?

2.保到佢畢業咪保到佢畢業,喺統一試機制下,你畢左業都唔等於直接附帶執業資格,考唔到LMCHK既話都係一個普通degree.

3.就當本地醫學院有preparatory course可以"通水",咁non-local一樣有lmchk精讀班,資源開心share(e.g.支那果班) .好似usmle有哂guideline有哂針對性textbook大家公開參考咪冇問題囉,問題係mchk又敢唔敢咁開放?定求其整份模稜兩可既guideline加三條example就以為自己好開放?

4.關於質素問題,考過咪知.問題係本地醫學院反對呢樣野,寧願加堂都唔想比班local考lmchk,係勁既怕咩考先? 況且兩登都有巴打話過lmchk仲簡單過本地畢業試,照計本來已經9X% passing rate,統一試制度下係咪應該assume會更高passing rate?

5.呢個係公正透明,唔係魚蛋心理.

統一試同免試 list 港共政府無權參與制訂就 ok

醫療事故係金融熱潮爆左(2012)之後既事
個個單純為錢讀,無能力無興趣,就係等儲夠經驗跳私家
如果你話呢點冇直接關係,我真係唔知仲有咩原因
醫患比例太差? 150個?
醫療事故係唔會突然大幅增加

BTW我相信你應該知道AL時代既醫療科絕對唔係top choice黎

MCHK已經係山寨王黎,無人可以干涉佢

咁點解唔用政策引導海外醫生起公立醫院做 先救香港市民於水火再去私家賺錢fat fat ?

問我嘅我話好呀

但係有人話吸引力大減呀嘛

唔係支那同一歹一露嗰班蛋散
條數根本正常

1. 我都係唔明黑箱在邊 香港醫學院有認證確保畢業生全部有能力執業 外國既唔知咪要考試 你問可唔可以整免試list 我都講咗 以而家香港醫療狀況 免試list開放更多醫生直入私家市場對香港市民冇意思

2. 一樣咁講 你證明唔到參差不齊或者整體質素差 冇統一試必要

3. lmchk已經有guideline同試題參考 你想要啲咩 ? 寫明邊啲病唔洗考 ? sor我冇研究過usmle或者其他國家既試 你再講多啲美國有幾針對性 香港有幾模稜兩可?

4. 同2

5. 執業試點解存在講咗好多次 本地畢業生經認證課程確保畢業就有執業能力 而且經驗實證普遍香港醫科生唔洗考試篩人都冇問題 外國畢業既唔知有冇執業能力 所以要考試 成個邏輯咁簡單 有幾難理解 ? 公正唔係一定要大家要做同一樣野先叫係既

冇能力冇興趣都幾難捱得過6年醫科
你估隔兩三個月考個試好易過?
醫療事故大幅增加 我無知 求fact check source

al時代係咪top choice 同而家應該點做冇特別關係 唔通做醫療行業相對高人工同穩定都係原罪? 咁政府工點算

1.你出去睇下班普通科醫生(尤其係連鎖集團果啲)就知道咩叫做冇能力冇興趣

2.fact check source就冇,但至少上報率高左好多,當然你可以話以前都係咁上下,只不過冇上報

3.唔係原罪,不過係assume係有能力(已經唔理有冇興趣)既人去做,我親戚識人係護士黎,佢已經發哂火話DSE intake果班nursing畢業生完全唔掂,大部分係零興趣零能力,跟住到佢個女讀nursing,到實習果時係直頭好唔想上,因為覺得核突厭惡性,後來佢阿媽一問之下先知當初個女讀nursing係單純因為起薪3皮

4.我寧願呢班人去考政府工/紀律部隊都唔好入行害人害物

支那狗

2012年金融熱爆尖子生轉科呀嘛，得得得
當你2012年入學，2018年畢業，今年仲實習緊
醫療事故咁都賴得落400件新醫生到？
香港目前12000個醫生，你賴落呢3%新醫生度係咪過分咗？
再講我見醫療事故d醫生好似都係資深

至於你話AL時代唔係top choice，我就希望你有舉證
就咁google網上蒐證就話，就話千禧年醫科最黑暗 競爭又最大（IT搶人）的年代，收分都有top 5；中大係睇重hkcee分數，而且分數同最top相差不大
如果你要斟酌字眼話top = 1st，咁現時醫科都唔係（Global Business top 1 now)

至於150個點導致醫療事故增加
決定性嘅論據就要research證明
不過如果靠估，其實唔難
就係過咗一個承載量（capacity)之後，instuition負荷唔到，咪開始崩潰囉。你海外人士未住過香港？旅遊業爆咗之後點影響香港民生你無眼睇？

呢方面我係支持你既
因為政府推免試，一定係放晒所有大陸醫生落來
然後如果你禁三流大陸醫學院，政府同建制派肯定上綱上線
兩害取其輕，唔引入海外醫生好過

至於風土病之類問題，可參考法律系，要考conversion exam再執業，而唔係全部考晒；
Common subject 不用再考
對佢地會比較公平

1. 個人觀察就有啲好極端 有啲態度唔多好 有啲都有傾有講有關心病人既 呢啲好難話用政策改變啲咩

2. 的確可能係上報既意識高咗 我覺得都需要擴展其他醫療職系既職能 分擔醫生既壓力同加多重對病人既保護

3. 呢樣係無法避免既惡 你相對高人工會引咗啲冇心既人嚟讀 讀完先覺得冇興趣 但因為咁唔通要減佢地人工? 唯有起admission talk講清楚啲 做好期望管理

4. 各人興趣考慮唔同 冇計

佢地做私家前可以公立實習貢獻
跟據星加坡多左人黎去私家最終都令公立醫生數目增加

可以
我支持5至7年

專科事得30% 合格率
唔知係咪又要爭取100%

專醫班5毛連登

高質回覆
Mbbs 仲有一半係ib/non ju 入學
條s乜春竟然可以將醫療事故賴落DSE

垃圾band 3 哥 入唔到醫科
想拉低個入學成績

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

台灣婦產淫醫性侵病患

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

大陸醫生畢業率超高！有15.6%, 29.4%
你班港燦仲想點撚樣呀！！！！？

無中生有，我幾時有講過medic intake質素關dse事？
宜家講緊係香港尖子純粹為錢讀醫，冇興趣冇能力，結果令到醫療質素下降
冇英制「畢業即有牌」制度製造左咁多庸醫，香港醫療家陣會有咁多問題？私家唔肯醫奇難雜症，公立有料醫生流向私家，得返班新仔一腳踢

另外p乜鳩果條戇鳩一早block左，佢既on9出位事跡大把，可以睇返啲舊醫療post

P.S. 我都係用返web版睇先知你quote佢cm，費事誤會你喺度自言自語

而家咁難考都唔見得啲醫生好勁 放寬就一齊食屎啦

難係對支那人黎講

你喺香港呢個垃圾戰地想搵人唔為錢捱更抵夜讀個醫

你無野下話 你出多 d 錢都未必有人想做啦

專業人士要有標準試考核原則上好正確

但係有無興趣係考核唔到

而呢個舉動現階段係完全無助挽留公營醫生

你唔好混淆哂 d 論點

公營機構流失率高一直以嚟先係重點

而人口嚴重超出負荷先係公家留唔到人嘅其中一個主因

另外官僚文化 醫管局管理問題 整體醫療制度問題

等等都係主因

正視返個問題

如果政治唔正確就唔洗講 咁就不如收聲唔好再講醫療問題

12後啲入讀尖子仲實習緊喎 仲要至少6年後先考專科 醫療事故又關12年後尖子事

你話以前AL時代medic(assume你講緊9x年代)唔係top choice就算係事實, 咁係咪又代表果陣時啲人一定有心有能力過12年後入學既醫科生？醫療事故好多原因

點解唔諗下係近排病人太多，醫生workload太重，加上所謂以前既 “有心有能力”醫生上左高層後管理不善而且近呢十年資訊太發達你先咁易留意到醫療事故？

仲有你其實知唔知好多私家係唔夠設施同儀器醫奇難雜症 就算醫生想醫都要去公立手術室

下下都乜推哂落去錢 醫生starting係高 但純粹為錢一定捱唔過個專科考試前果十二年

我明你係覺得香港醫生有進步空間

但從制度 政策上嚟睇 仲可以做啲咩係另一個問題
你都識話而家入到medic都係dse/IB 尖子 醫科揀學生 考試成績已經係反映能力既最大最直接指標 如果你話考試成績最好都係能力不足 我都唔知起邊度搵更好既人去讀醫

你成日都話好唔滿意英式制度冇統一畢業試 令到醫生冇能力冇興趣 我覺得好奇怪 加多一個試就可以令到佢地突然間變到有能力有興趣 ? 佢最多就係篩走啲不擅長考試 學術能力真係差啲既畢業生 但出到嚟既醫生都唔會包保有能力(冇醫療事故)有興趣(關心病人)

可能以前醫科課程冇咁嚴謹 考試相對而家冇咁intense 冇畢業試加上冇心持續進修或者真係造成有醫生hea睇病人 但而家醫科課程已經範圍廣又隔兩三個月就考一次試 經驗實證train出嚟既醫生暫時都冇出醫療事故出得比其他有畢業試既國家更頻密(有錯請指正)

咁到底政策制度上仲有啲咩係可以做需要做? 我暫時見唔到

樓上就講得啱la, 宜家講緊公立人手唔夠, 點解要站喺道德高地批評本地醫生為錢工作，又話人冇興趣行醫
醫生都係人，做d咁高風險既工作，有多少金錢回報唔過份
又唔通，開餐廳一定要對煮食好有興趣，做會計一定要好鍾意計數/管帳目?

香港醫生去英美澳都一樣要考試
考試一向係最公平既方式
有人話海外醫生合格率都唔高，有冇諗過黎香港考試既可以係外國野雞大學出黎既/名校最bottom既醫生
不過有人有心貶低本地醫生/想香港中門大開就...

唔好嘈啦，處決150最實際

話根本唔難嘅係咪會考10A

唔頂尖仲要放寬係咩玩法

自相矛盾

相信會高過大陸